Jaan Raud and selle kohtu een ülles, et Jaan Laks temma Essast perra jänu Lehma ollew 10 R. hõb. eest ärra müünu. 
Jaan Laks tunnist, et se awwalik om, et temma selle Jaan Rauda lehma 10 R. hõb. ärra om müünu. 
Otsus: 
Nida kui Jaan Laks Jaan Rauda Lehma olli 10 R. hõb. ärra müünu, sis sai mõistetus, et Jaan Laks Jaan Rauda olli talwe ülles piddanu, lähheb selle üllespiddamisse eest 3 R. mahha, ja 7 R. hõb. peat Jaan Laks Jürripäiwa se rahha masma. 
